古人講「學海無涯，回頭是岸」依句野其實好on9

點解「岸」一定要比喻好？岸其實就係代表塵世，代表充滿煩惱嘅地方，上岸其實先係痛苦嘅開始。

相反海代表自由自在，無憂無慮，脫離煩憂。

所以「學海無涯，回頭是岸」呢句野根本on9，上左岸先係痛苦煩惱嘅開始！

苦海呀

你在學海之中痛苦學習無盡知識
快啲回頭

此post已完

唯勤是岸

岸係岸鳩個岸
樓主你理解錯左

On9你咪唔好上岸，住喺個海到囉
今日咁凍你聽感冒

吾生也有涯，而知也無涯。
以有涯隨無涯，殆已！

叫你啲人唔好大貪